機電署長靠左企 籲勿行電梯

機電署長靠左企 籲勿行電梯

港聞

【本報訊】無論在商場、港鐵站還是工商大廈，不少港人使用自動電梯，都習慣「左行右企」預留通道，讓趕時間者在電梯走動上落，站在左側易招來嫌棄目光。不過機電署署長陳帆（圖）指，在運作中的機械上走動有一定危險，署方亦早於2007年開始，向市民推廣「企定定、握扶手」概念，自己更會以身作則靠左企。

單邊負重加速損耗

在自動電梯左行右企並非港人獨有習慣，如台灣、內地和日本關西地區都習慣右站，澳洲、新加坡與日本關東地區則相反，習慣「右行左企」。不過近年有指電梯長期只有單邊負重，受壓一邊的機械磨損情況較嚴重，熱血公民鄭松泰、人民力量陳志全昨在會議上亦提到，是否要港人改變習慣。
陳帆同意左行右企會加速電梯損耗，又表示任何運作中的機器，理論上都宜將使用者和機械分隔以保安全，不過電梯在用途上無法將兩者分開，惟有呼籲使用者勿在電梯走動，免失平衡跌倒。他表示明白改變習慣需時，署方將繼續宣傳「企定定、握扶手」的訊息，又說自己搭電梯也會特意站左邊，但如有人要求他也會讓開。
■記者馬志剛

相關新聞

朗豪坊通天梯安全裝置被鎖死疑誤加潤滑油出事

港聞 4小時前

上落方向間中調轉咪得囉

轉晒做單人囉咁
成條都行唔比企

你老母都on99
受損嚴重咪勤d換部件囉，要用家去遷就你度縮

成個世界都係企一邊行一邊
係撚得中國要兩邊都企
香港就學撚埋上面d衰野
保養做唔好, 維修做唔好
就斬腳趾避沙蟲

特登企左邊塞住好仆街

反對都on9，本來扶手電梯要人企喺度唔係畀人行，而家叫你地唔好行有咩問題

你依種人真係好自私，你想企咪企右邊囉，又冇話唔比你企，但你係要企左邊阻到人

單數行左邊雙數行右邊

屌你老母趕時間返工呀

係咪要提早起身，到公司打埋卡先食早餐呀

不嬲唔建議行, 正如所有人唔應該衝紅燈, 講係咁講, 人唔跟都無辦法, 佢無用支槍指住你唔俾你行就得.

終於有人講明白我講咩

不嬲企左

都話你搵唔到一個重量相差正負500G 嘅Partners 係唔比搭扶手電梯，
如果唔係長期令一邊重過另外一邊係好危險。

建議所有扶手電梯附近要設立相關磅重設備同等候區方便市民

用家問題

左企 ？

人地鐘意企咪企囉 夠薑咪當面屌鳩佢，無料就收皮啦

又要谷大陸人落黎行你d商場但又唔捨得換零件，出左事又唔睇有無按規定做足保養，係咩玩法？

香港人既生活, 已經去到趕時間行電梯都叫你唔好做,

呢啲反智野真係好少係外國會見到

香港站同其他其他行人隧道果d 輸送帶唔通又唔比行?

果d 慢過行路, 唔行仲衰

好似有研究證明 兩邊企晒人係快過一邊企一邊上

執柒左佢啦

你條仆街日日AM車接送就講呢D風涼話

但我上個星期好似又彩到個新聞話 左行右企唔會影響到機器
到底邊樣真

呢d乜撚野研究黎 屌都費事

我讚成2邊都企人，要行就行樓梯啦

其實執著要行咁快既都係港豬x自私撚

企中間包無事 兩邊比人攝上去

又講呢個研究，佢個快只係對總體人流快，基本上你唔趕時間，排隊企右邊對你冇影響，但趕住追下班車嘅，行左邊就差好遠。

嗰啲講到自己返工時間照企左邊嗰啲，我就次次都講聲唔該借借，我趕時間先，唔理我就照行過去㗎喇，你又試吓返工時間屌返我轉頭，唔使我出聲，後面大把人跟住屌你，萬試萬靈。

又用家問題 喺度削足就履，而家係機器服務人定人服務機器？

將個波射落D前線工人度

你不如話架車唔識飛都削足適履
搞到你要就架車慢慢等燈位

人地電梯設計原意係一級一個人
做咁闊只係等你企得冇咁迫

你咪試下搭地鐵個時左企囉
企2秒之後自動有人屌9你㗎啦

最好緊係兩邊一齊行

你成班仆街慢慢磨 慢慢排隊上已經搞慢左成村人啦

我唔趕時間唔表代我要因為就你而搞到我慢左

香港冇乜多。港豬就最多。仲要以為自己理直氣壯

喂 喂，你行撚開啦屌你老母

斬腳趾避沙蟲，擺係記唔用，仲可以減低更多損耗。如果日後再出事，係咪繁忙時間封左佢，叫人行樓梯算？

遲下就會立法
於電梯間行走，定額罰款1500元正

咁講真畀你行又快得幾多，慣左乜都急咪認左佢

淨起單人囉 屌

同意

趕時間要行快啲都話人港豬自私，你都幾戇鳩

大把廢老蝗蟲肥師奶啦
阻撚住左手邊大大聲傾計
聽過一個廢老望到下面塞撚哂
仲施施然話趕住去死咩
我屌哂所有左企阻止地球轉嘅冚家鏟呀

都話香港唔住得人架啦, 睇下而家啲香港人心態,

趕時間行電梯都話唔啱, 政府講乜都冇錯,

仲要跟住係咁屌番其他香港人,

幾仆街

個研究係話兩邊一齊企既話 全部人既平均時間會快過一邊行一邊企
因為慳左等既時間 好似係

將問題轉移俾消費者
又解決到問題啦

篇野係講因為行嘅人少，左方成日空左。如果企嘅人企埋左邊，咁企嘅人就可以更快啦；但係要行嘅人都係行嘅快。不過班企嘅人既然企，都唔志在快，讓返條路比有需要人士。

分析指，乘客一般只願在長度18.5米內的扶手電梯上行走，霍爾本站的電梯長度卻超過23米，令大部份乘客傾向靠右站，供行走的左方卻幾乎空置，
即係朗豪坊條通天梯咁長
邊個會同你行?
所以咪會冇人去行吉左一邊
斷章取義

電梯危險，市民應用樓梯

日本有d電梯都有寫叫人唔好行架
無人聽啫

分析指，乘客一般只願在長度18.5米內的扶手電梯上行走，霍爾本站的電梯長度卻超過23米，令大部份乘客傾向靠右站，供行走的左方卻幾乎空置，因此要求乘客兩邊均站反可促進客流量。

只係對本體人流快左
對個別想快嘅人係唔會快左

正解

做兩個人咁闊係為咗無咁迫，電動樓梯原意唔俾人行整到一級級把撚？ 整到每級半個人咁高咪無人行囉

你依種人真係好自私，你想行咪行樓梯囉
係都要全世界人就晒你企右邊比條路比你
你有權選擇行定企 人地都有權選擇企左定右

仆您個街拆燃晒佢變樓梯啦~
跟住屋宇署又會話長期使用影響結構安全

仆您個街唔做好維修就要人去配合您

買架車翻來唔能渣未唔能死維修囉

因噎廢食 垃圾政府

而事實上，扶手電梯隔籬唔一定有樓梯，想行樓梯嘅人都未必行到。如果有人同你講想企就搭𨋢，你又點睇？我係偏向行，如果隔籬係有樓梯，我係會選擇樓梯。

秒

保養問題唔關市民事喎，要咁多市民就你

我鍾意企左邊又點呀，你咁趕就跑樓梯啦

我鍾意企左邊又點呀，你咁趕就跑樓梯啦

我鍾意企左邊又點呀，你咁趕就跑樓梯啦

我鍾意企左邊又點呀，你咁趕就跑樓梯啦

我鍾意企左邊又點呀，你咁趕就跑樓梯啦

所以最好就拆晒電梯變樓梯~行就電梯企就𨋢

跟住機電署又話太多人用𨋢會令架𨋢加速損壞

趕時間睇住前面班撚屌慢慢排右邊，左邊完全吉既真係興過火屎

跟本有d國家就唔建議渣車，又危險又唔環保

紅字係威既

兩邊企晒人出事就會話overload架啦

又話單邊負重加速損耗
但啊署長自己都係企左邊

我唔相信企嘅人永遠係企；行嘅人永遠係行。如果配套係夠，電梯同樓梯都存在係合適嘅位置，咁左行右企定兩邊企，只係制度問題，都係睇人點定；但係呢家電梯就成日得一條，本來左企右企顧及兩方需要，出左事就叫人唔好行，將保養維修問題轉得移到用家度。

有邊到國家既人扶手電梯係只企不行？

而家唔係話要架車識飛，係話架車無乜保養，你撻唔著最好多啲自己推車

香港市民籲機電署長不要咁多9up

習慣既野邊改到,等於叫煙撚即刻唔好食煙咁
成日都講想快行樓梯

講得明幾多個中國人丫
逐個同中國人解釋

....
口講科學有道德實際上唔知個研究適用範圍同結論

人地呼籲搭扶手電梯要企

港鐵一早都話要企
你唔遵守ok 但冇資格話企既人唔岩同叫人咁鍾意企去企𨋢

連登仔死牛一邊頸
落月台條梯通常唔會爆，咪企右邊等其他人衝
上大堂條梯多人搭既時候兩邊一齊企肯定快過只企一邊
而塞哂成堆人響入口排隊企右邊
行電梯者其實留番啖氣上左月台先自己衝仲cost effective

你老母個閪都俾人屌到受損嚴重

至於商場，相信無人行商場會趕時間
你企哂兩邊都唔係問題

屌你班人係咪on9架
電梯就係比班懶人唔洗行上到
搭電梯又要行
你地做咩唔行樓梯
成班白痴

趕時間行商場😂

跟本成件事就係保養做唔足出事。 機電署係咁9up 廢話， 9成身有屎

anyway有人趕時間想行可以, 但一直唔建議人行好多國家都係咁.
意外係少但一單都可以好大鑊.

趕時間唔係大晒, 你可以有禮貌要求人讓你行, 但唔係全世界都要就你趕時間.

應該兩邊都行，一條快線一條慢線
朝早搭南港島線上嚟都有啲人喺左邊慢慢行，阻住晒
跛嘅可以搭，地鐵專登整咗堆優先俾你班友

本末倒置

唔想人行電梯係阻住左邊唔畀人行，而唔係教佢地行嘅危險性所在

到時企曬左邊, 咪喺右邊行囉
跟住又會有『機電署長靠右企 籲勿行電梯』

講就兇恨
處長出到街一定唔敢企左邊

中國人係要管架
最好咩都立法

好似有研究證明,疊羅漢係快過一邊企一邊上

不如條電梯整闊啲,左右兩面企,中間行人咪得囉
咁簡單

到個個企曬左面
未又係單邊負荷太大 unbalance load

全條得你一個企左邊，然後上面有人失衡跌落嚟，就第一個中你

要趕返工

之後又會有研究話重過50kg 唔啱用電梯
btw d 濕9研究真係屌都費事，一行一企慢咪D濕9臨到上果下先攝入企果邊造成囉

如果係趕車,行樓梯根本快好撚多
都唔知做咩要行扶手梯
港鐵扶手梯的話

無知真係好慘

咁先進既城市卻有咁多無知既人

腦只剩下快快快

你跑電梯可唔可以快多30秒到目的地？

人多既地方你快得到幾多？

不如都係管理好自己時間把啦

如果你返工返8點半 你8點先出門口 有邊個幫到你？

佢用啲人只企右邊讓一邊俾人行面因為太長冇人行嘅電梯黎同兩邊企晒人黎比?

用下個腦先學人講野啦
港鐵有多條扶手梯隔離係有樓梯比人行架

由高登屌到呢個都仲有d弱智講行樓梯

企左定企右其實無錯。反而喺電梯行走嘅唔守規矩

唔守規矩嘅人鬧守規矩嘅人，正等如衝紅燈嘅人屌等綠燈嘅人阻住條路。

你想死，想行嘅，咪講聲唔好意思囉

689叫你愛國啦, 係唔撚係又要聽呀
本來左行右企好好地, 因為要慳返維修保養成本改規矩都仲要跟, 係咪戇鳩架

之後機電署同你講
搭lift一定要等有兩個人先好上, 企單邊重量唔平均加速老化
你班戇鳩係咪又要跟???

係要搵689黎偷換概念

好地地就唔會壞啦

成日淨係識自己冇預計好時間既責任推俾人
你同689就真係冇分別 一樣咁鐘意推卸責任 偷換概念

借野俾你用就一定要用壞佢 用唔壞係人地問題 都痴撚線

呀署長唔知點睇呢單新聞？

呢個主意唔係源於機電署。係源於設計電梯既果條友

你試下返工時間企左邊頂住人, 再大聲咁講先啦

朗豪坊呢單
又唔見你出黎屌商場唔比夠時間人check電梯
都痴撚線

朗豪坊條電梯根本無乜人會行, 咪又係出事
根本保養有問題, 關人行咩事
唔使設計條友講, 我都可以話你聽無人搭仲襟用
不如由佢空轉啦柒頭

邊撚個講關朗豪坊事？

機器有人用就會老化, 呢d根本common sense黎,
唔係使撚保養維修咩, 加速老化咪勤d換零件囉
唔去追究保養維修問題, 反而將個責任推落個使用者到, 會唔會反智左?

廢中阻撚住哂

政府野一向唔出事唔做野
唔係朗豪坊出事, 機電署班撚人會出黎講野咩

人地07年開始講

之後依家講得大聲dd

你叫腦細唔駛我ot 我日日同你6點半出門口又點話

根本好多學生哥 為屌而屌
呢件事實在講得太多年
只係無辦法阻止呢班「快人」

兩邊都行咪得囉

你咁理直氣壯遲到咁點解仲要趕時間？

份工我幫你搵？
糧我出？
用下個死人腦啦
Ot唔多唔少係你自己造成
定係你無料轉工 係既咁你咪乖乖地早d出門口 夜d收工
你無資格怨

香港人係咁咖啦
對住個mon咪大聲少少囉

左行右企撚
去廁所疴尿
尿兜full曬
明明廁格冇人
系米會話
「我排尿兜，廁格要留畀趕住疴下一班屎既人用」

首先系你老母
然後真係唔知你邊派人
似屌人行
又屌人排隊等企

人總有行快行慢, 一係你每條梯隔離都有樓梯俾人行
或者直接將電梯個位轉做樓梯, 想企既就去搭lift

呢個係計平均姐

如果一邊行一邊企
咁同時間開始既

一定係行既比企既快啦

講危險, 咁多年有幾多係因為行出事? 出得事最多既係攝拖鞋攝裙呢D問題

講加速老化仲戇鳩, 有咩野機器唔會老化架, 點解唔做好保養勤D換零件
真係想慳既咪隔個禮拜上落倒轉囉

我相信唔會有一個地方淨係起lift同扶手電梯既
至於係咪一定起埋一齊 我都唔識答你
只可以講 設計者真係無預計會有人諗到一邊行一邊企
無預計所以無相應既配套都算合理既
大可以大家上街爭取改善 加強配套
但係以現行緊既電梯 都係企定定有著數

本身排隊夠唔係必需
文明d 啦

如果係外國都仲得, 香港生活節奏咁快根本實行唔到呢樣野
就算唔係遲到, 有D人平時行路都好急

我地討論既唔係老化問題
而係你班撚樣霸住一邊等成個人流慢左

朗豪坊未出事前
係地鐵繁忙時間, d紙牌人一直都有叫你地唔好行

我支持唔係扶手電梯行
但唔該地鐵站果堆電梯全部較返做全速
屌你地鐵站d 扶手電梯越來越慢

真係唔知點解釋
只係為左大家安全
機械真係唔會100%安全
而且由人手去維護（即使好細心既人 都唔可能做到100%

點證明行會慢過等?
兩邊都等既話, 電梯D人唔郁, 人流咪又係要係電梯口等
行既人會快D離開架扶手電梯, 咁唔係會更快咩
紙牌人跟指引做野架咋, 佢會諗究竟啱唔啱?

到底你讀書讀緊咩

咁地鐵諗指引既人係咪都唔洗專業？

呢D唔使專業都知, 但係有無諗過香港實際環境同情況?
再者, 我上面講過, 出事多數都係攝拖鞋攝衫
幾多人真係因為行而出事?

講到好似小學畢業都夠做咁

係咪真係咁撚蠢
紙牌人既上頭唔洗諗？

個原因係因為咁對疏通人流比較好呀。

點解行會慢過等係因為你地行既。每一位平均前後要預留三至五級俾你地

唉 安全緊要定係快10秒緊要 唔好問點解唔可以兩樣都有

邊個想出事
意外真係一單都嫌多

香港係電梯壞而整親人係基於用渣零件， 疏於檢查定係因為d人係上面行黎行去?

老實講, 佢講D野真係小學未畢業都知
追巴士都危險, 食飯食快D都會骾親啦
有得歎慢板邊個想咁趕先得架

咁點解你要咁趕呀巴打
我每日返到公司都仲有20分鐘淨喎

返工放工時間自己去搭下地鐵啦, 最多咪1~2級距離

我唔趕架,返工多數都無乜人,鐘意行同企都得
不過好多人慣左行得快者

無錯, 一單都嫌多
扶手電梯就算企既一樣會出事, 係咪全港改哂行樓梯?

想行做咩唔行樓梯？

你講到咁 並唔係討論喎
習慣緊要定係安全緊要 真係自選喇

一個人霸三四級

你覺得你行既速度可以係搭既三四倍咪快囉

無一個地方只有電動

算啦 大家都係係電梯上面跑啦
講落去都無意思
慘過同地盤佬講野
起碼佢地真係知道你話危險就真係有危險

OK, 唔使理習慣
最安全係咪行樓梯, 全港禁哂所有電梯?

即係香港將來要左企右行?

唔怪得佢又要ot又要趕時間返工，仲要扮遲返等自己心理舒服

最安全係唔洗做
全港市民都唔好行出街啦
講落去曬氣

戇鳩, 企班友咪又係耐唔耐隔1~2級企
落地鐵睇下啦

我衷心希望你讀完書出黎 可以發明到100%安全既機械 完～

同你講就真係哂氣喇, 樣樣野都有風險架啦
過馬路都有機會俾車車到, 咁係咪全部要行天橋/隧道?

機器就無100%安全, 用得佢就預左有風險
而家係你唔理實際社會環境, 呢D咪讀死書囉

隔住個mon連人地趕住做乜都可以預知埋
鍵盤戰士果然厲害

不問立場 只問是非

想企既人有權企
想行既人有權行
而 想企既人既權利 在 想行既人 之上

研究係證明少左梯前阻塞，車站總流量大左
無計過咁樣會多幾多人遲到所造成既經濟損失

離哂地

電梯不嬲都唔比行架啦 唔係發明出黎把撚
要行既去行樓梯

利申：經常企左邊 要行咪係2個人中間過囉

又要回帶

其實如果出事，見你係行電梯受傷，保險公司有權唔洗賠，而且任何型式的電梯都係兩邊企定定，當企響左邊，依家d人趕時間行電梯，好似仲要應份咁屌9你阻住曬
其實趕時間唔該行樓梯，行電梯快得幾多⋯⋯⋯⋯所以我唔會理照企左邊

你同佢講嘢根本就晒鳩氣
睇佢幾個post就會知佢根本係戇撚鳩嘅

快好撚多喎

快幾多？
幾十分鐘？
有無諗過你差錯腳出意外地墊你底個位有幾傷？
你可以輕傷，但就會令其他人重傷

習慣唔係話改就改
想均勻負荷應企中間

行左30年
以前又唔見有事

咁你係唔係要試下？出事你就後悔啦

即係問題不在於行同企邊個位囉

宜家擺明就係求其up d野 當係解決方法

無人會睇到架啦

博屌

下
其實好耐之前都話係企架wo,急就請用樓梯
同埋保險好耐好耐之前都話有權唔受保
唔係依一刻出事先話搵個解決方法

兩邊都企最快
平時電梯塞都係因為個個等右邊企位
左邊得兩三條友用

咁多新會然
想正常討論都難

左右企最少快一倍
中環旺角就係

推卸責任？

根本一多人個個應該自動左右企滿, 咁迫自自然冇人行, 想行都行唔到

[唉][ICYMI] 北捷實測20年 手扶梯靠右站不會加速耗損

又唔見日本仔成日出事

1. 整體最快
2. 電梯夠塞自然冇人行到,
3. 塞電梯口啫係啲人電梯都唔識用, 唔關禮儀或者規舉事, 唔識醒水嘅係咪要家長式一刀切loop廣播教埋你點搭電梯? 使唔使教埋你行路?

用埋d垃圾支那零件,竟然怪d人係度行電梯

根本就係轉移視線
先唔講台灣話一邊行一邊企對損耗無關
就算真係有關
你唔係有人檢查架咩？無維修保養架咩？
損耗快但平時有細心檢查做保養
會去到出事先知？
檢查既人辦事不力就將個波推比市民
香港真係好撚野
人為疏忽搞到死人冧樓都唔洗負責

應該係你住嗰陣唔知點樣損耗左佢個結構
一定唔關起/維修嘅人事

人地有專家
大晒架

AM可以車去上一層

返工時間廢老做緊啦，夠哂平衡。

btw有次係中環站見條廢老企正中間
我前面數住6個西裝友縮開都撞到

我冇縮

平衡啦應該。

最好企中間 一野撞埋去

其實由頭到尾都講緊要緊握扶手

左行右企只係市民約定俗成

並無任何官方/學術界認同

講真話趕時間既，行上去同企定個時間差慳得幾十秒

我又睇唔到果幾十秒可以有咩幫助

反而衍生安全問題

無視安全考量向上行出事
同黑警特登行危險路段出事其實無分別

利申: 右企

返放工時間平均賺得幾十秒
唔好咁離地啦

點解唔聽見好似日本哩d先進國家會有哩d事？

衝紅燈會比人捉